\chapter{Abbildungen}
\label{chap:anhangA}

\section{Azure Logs eines Warmstart Requests in Go}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{image/gotrace3.png}
	\caption{Azure Logs eines Warmstart Requests in Go in zeitlich absteigender Reihenfolge}
	\label{fig:gotrace}
\end{figure}

\chapter{Listings}
\label{chap:anhangB}

\section{Codeauszug des Startups für Go}
\begin{lstlisting}[nolol,caption={Codeauszug des Startups für Go},label={lst:go},captionpos=b,style=csharp, xleftmargin=0.05\textwidth,xrightmargin=0.05\textwidth, firstnumber=1][H]
    ...
    var counter = 0

    func main() {
        listenAddr := ":8080"
        if val, ok := os.LookupEnv("FUNCTIONS_CUSTOMHANDLER_PORT"); ok {
            listenAddr = ":" + val
        }
        http.HandleFunc("/api/GoTEST", countHandler)
        log.Fatal(http.ListenAndServe(listenAddr, nil))
    }
    
    func countHandler(w http.ResponseWriter, r *http.Request) {
        counter++
        if counter == 1 {
            log.Print("Cold Start detected.")
        } else {
            log.Print(counter)
        }
    
        fmt.Fprint(w, counter)
    }
\end{lstlisting}

\newpage

\section{Codeauszug des Startups für C\#}
\begin{lstlisting}[nolol,caption={Codeauszug des Startups für C\#},label={lst:csharp},captionpos=b,style=csharp, xleftmargin=0.05\textwidth,xrightmargin=0.05\textwidth, firstnumber=1][H]
    public static class CSharpTest {

        private static int _counter = 0;

        [FunctionName ("CSharpTEST")]
        public static async Task<IActionResult> Run (
            [HttpTrigger (AuthorizationLevel.Anonymous, "get", "post", Route = null)] HttpRequest req,
            ILogger log) {
            var c = IncreaseCounter ();
            if (c == 1)
                log.LogInformation ("Cold Start detected.");
            else
                log.LogInformation ($"{c}");
            return new OkObjectResult (c);
        }

        private static int IncreaseCounter () {
            _counter++;
            return _counter;
        }
    }
\end{lstlisting}

\newpage

\section{Codeauszug des Startups für Rust}
\begin{lstlisting}[nolol,caption={Codeauszug des Startups für Rust},label={lst:rust},captionpos=b,style=csharp, xleftmargin=0.05\textwidth,xrightmargin=0.05\textwidth, firstnumber=1][H]
    ...
    static mut COUNTER: i32 = 0;

    #[tokio::main]
    async fn main() {
        let counthandler = warp::get()
            .and(warp::path("api"))
            .and(warp::path("RustTEST"))
            .map(unsafe {
                || {
                    COUNTER += 1;
                    if COUNTER == 1 {
                        println!("Cold Start detected.")
                    } else {
                        println!("{}", COUNTER)
                    }
                    Response::builder().body(format!("{}", COUNTER))
                }
            });
    
        let port_key = "FUNCTIONS_CUSTOMHANDLER_PORT";
        let port: u16 = match env::var(port_key) {
            Ok(val) => val.parse().expect("Custom Handler port is not a number!"),
            Err(_) => 3000,
        };
    
        warp::serve(counthandler)
            .run((Ipv4Addr::UNSPECIFIED, port))
            .await
    }
\end{lstlisting}

\newpage